【全城走資．不斷更新】深夜再接43億港元 銀行結餘跌至近千四億

【晚上11時】

金管局傍晚約11時在外圍入市，承接43.18億港元沽盤，本周5銀行體系結餘降至1418.33億港元，是該局第11次入市，亦是今日滙市時鐘計算的第1次接錢行動。
【晚上7時】
上海商業銀行研究部主管林俊泓表示，今日亞洲市段未見金管局出手「接錢」，或是由於港元長息已上升有關，於亞洲時段有亞洲銀行願意接同業的沽盤，但歐美銀行對港息的敏感度低，因港息仍低於美息，所以他預期金管局仍有需要繼續接錢。
至於下周有大型IPO招股，林俊泓指參考過去例子，超額倍數多、規模大的新股，將令港元銀根更加緊張，對Hibor抽升有顯著影響，不過IPO只為短暫影響因素。
銀行總結餘連日不斷收縮，林俊泓認為即使降至500至600億元亦不等於香港有即時加息壓力，屆時才會見到港美息差明顯收窄，港息上升時，推升銀行借貸成本，以目前情況來說，港息於第三季加息機會最大。
【下午6時30分】
金管局今日暫未在亞洲時段接錢。渣打銀行全球研究部外滙策略師張敬勤認為，不能以連日來該局平均承接約100億港元沽盤規模，推算銀行體系總結餘快將跌穿千億元的時間很快將至，市傳平安好醫生下周開始招股，可能會令短息抽緊，抵銷港美息差濶度，加上上市公司開始要陸續買港元派息，都可能減慢銀行結餘收縮程度，令金管局未必重複像日前接錢規模及資金流走速度。

【下午4時10分】
人行突然降準，帶動港股今早高開逾400點，但其後升幅越收越窄，中段更傳美國將禁止當地運營商用補貼採購中國電信設備，港股一度倒跌，曾失三萬關，其後走勢回順，午後升幅再度擴大，全日收報30,284點，升221點；H指升85點，報11,986點，成交1175億元。
騰訊（700）重返400元，升0.7%；汽車股重創，吉利（175）跌逾2.5%；內銀靠穩，建行（939）及工行（1398）分別升1.1%及逾1.5%；手機設備股受壓，瑞聲（2018）及舜宇（2382）分別跌逾2%及逾1.1%。

【下午1時50分】
貿易戰升級氣氛緊張，一度拖累港股失三萬關，午後港股反彈，升250點，報30,313點；H指升111點，報12,011點；主板暫成交796億。
手機股反彈，瑞聲（2018）及舜宇（2382）分別由低位回穩，曾跌逾半成的舜宇現跌不足1%，報145.6元；瑞聲亦由低位128.3元，回穩至133.3元，跌0.67%。
吉利（175）跌幅收窄，現跌2.46%；騰訊（700）升1.11%；港交所（388）回穩升0.55%。
【中午12時】
人行突然降準，帶動港股今早高開逾400點，但其後升幅越收越窄，中段更傳美國將禁止當地運營商用補貼採購中國電信設備，港股一度倒跌，曾失三萬關，其後走勢回順，半日升83點，報30,146點；H指升38點，報11,938點，成交657億元。
汽車股重創，吉利（175）半日跌逾4%；內銀靠穩，建行（939）及工行（1938）分別升0.6%及逾1%；手機設備股受壓，瑞聲（2018）及舜宇（2382）分別跌逾2%及逾3%。

【早上10時47分】
傳美國將禁止當地運營商用補貼採購中國電信設備，港股一度倒跌83點，低見29,979點，現僅升10點，報30,073點；H指升8點，報11,908點；主板成交473億元；科技戰受累、從事手機設備的舜宇（2382）、瑞聲（2018）跌超過3%。
【早上9時21分】
人行昨日宣佈降準，股市今日全面反彈，港股高開407點，報30,469點；H指升213點，報12,113點。
昨日跌穿400元的騰訊（700）今早漲1.7%，報404.2元；平保（2318）升1.9%至82.6元。
內銀股今日領跑，建行（939）漲2.4%至8.08元；工行（1398）漲2.1%至6.73元；中行（3988）升1.7%至4.19元。
【早上8時15分】
由上周四（12日）起，金管局第十度入市，再接走51.02億港元，今日凌晨連接兩次港元沽盤。周四（19日）本港銀行體系結餘將降至1461.51億港元。
港元再觸及7.85的弱方保證，金管局自上周四起共十度入市，合共買入337億港元。

當年索羅斯都係用咗100億去玩

唔知港府今次要幾多本錢先止到血

唔好玩啦
而家係所謂arbitrage啊
即係free啊
全世界玩得起都過黎玩緊啦
有本事你咪一世唔好加

開個盤估下入幾多次先收手好過

本來就係qe而黎既錢，止咩血
識唔識架

人地炒高你地資產價格，大把籌碼等緊換錢走

無知一問，係咪美金港元息差令人將港元兑美金，所以金管局要買入港元以穩定滙價？
咁加息到美金息率係咪就解決到？

銀行就係唔想加

金管局月底會用完錢,到時用什麼保持匯率?

習帝咁撚多錢, 洗驚

北水救香港

我一直做緊淡倉，但都唔易。大户托住三萬點

希望大鱣快d 整死香港

屌你
都是兌美金算

同意，所以其實都可以話啲錢不過係冤枉來瘟疫去

Finance讀嘅arbitrage終於發生了

唔知香港可唔可以逆世界主流而行

金融股市唔多識，淨係見到日日牛皮妹下妹下。其實而家大戶係咪有嘢等緊？等睇貿易戰及相關事件走向？

息口差只係導火線
人地qe 黎賭完錢 拎錢走
依加唔加息仲可以大大聲話 因為息差
加左一樣息都走 就冇借口了
一定嚇到 全民換美金

中聯扮仲渣住%𠯫汄扎攴凼戈1* *$*卜

有借口

同美元脫鈎

同人民幣掛鈎

我覺得又唔好咁快下判斷。單就而家個額及息口，其實真係唔太能夠分到係息差問題定係覺得大勢唔對路趁勢走人。除咗息口，仲有10500億未到期的外匯基金票據。未觸及佢地時，其實都未見真章。